召集LIHKG所有單車jj (3)

第一回: 召集LIHKG所有單車jj

第二回: 召集LIHKG所有單車jj (2)

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

車廠品牌：
BMC:
Bianchi:
Cannondale:
Canyon:
Cervelo:
Cipollini:
Colnago:
De Rosa:
Giant:
Kuota:
Look:
Merida:
Pinarello:
Ridley:
Specialized:
Wilier:

三大套件廠商：
Shimano:
旗下等級排列：Dura-Ace&gt;Ultegra&gt;105&gt;Tiagra&gt;Sora&gt;Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red&gt;Force&gt;Rival&gt;Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record&gt;Record&gt;Chorus&gt;Athena&gt;Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

梅子林震撚到傻狗也不屌

單車post巴絲打及其戰車

弦善盈 Ridley Noah SL 40
918RSR Cannondale Caad10
淺水浸膠籠 Giant Propel SLR 2
夢_ Pinarello F8
細粒膠 Cannondale CAAD10
叫乜向左走向右走野名好 Cervelo S2/merida 1000d
叫我文仔 Cervelo S5 VWD
路姆西 Specialized Roubaix
Gooner_HKG Ridley FenixSL
江河 Giant TCR SLR 2
san8888 NeilPryde Nazare
順圭 Colnago CLX3.0
慷慨任氣 Merida reacto 4000
港式奴工 Specialized Allez
立米薯仔 Cannondale Supersix
MandyStarz Time Izon AKTIV, Bianchi 928L
世界級男神 Specialized allez
隔岸食花生 Bianchi impulso c2c
十九化驗師 Cannondale CAAD10
祖新手 Canyon Ultimate CF SLX 2015
嗚呀不得了 無RBfuck Trek Session / Intense Tracer
Q bill IF custom Ti Crown Jewel
綠帽慘執 Ridley Liz
膠味雪糕 Giant Propel SLR
4P_F040 Ridley Noah RS
乳毛 LK 364
AIA麥湛天 Giant Anyroad 1 2014
B787 Colnago C59 54cm
行騙長官 Giant SCR1 痛車
識食之人 Giant SCR2 2016新手
4P_F040 Giant TCR Advanced SL
生駒_里奈 Giant TCR ADVANCED 2
相馬博臣 Giant SCR2 2013
天大地大 Ceepo mamba
酷愛張敬軒 Cipollini Bond
聯合組爸 Merida Reacto 5000 Lampre
PeterSagan S-works New Tarmac
言之命至 Giant TCR 1 2016
孖筋Ranger Giant TCR Pro 1 2016
乳交Seven Focus Izalco Max
小肥波 Canyon cf SLX Team mov
膠換one油 canyon urban 7.0 SL
藝高人向左走向右走大 Scott Foil Team Issue
RX_78_2 Fuji Altamira
Jcch18 lapierre xelius efi 100
本田梯丫佬 Tern Verge P18/Giant Defy Adv1
碌Seven大過身 Cervelo R3
八穿一 giant SCR1 (新手)
枯木前販 Giant SCR1
約翰史密斯 Ridley Noah RS
chobchu Gaint TCR adv / Time RXRS and ZXRS / Bianchi xr2
PaoloMaldini Specialized Venge
返唔到轉頭 Merida Reacto 4000 2016
M.栢達臣 Merida Scultura 7000-E
書生 Giant Defy 3 新手
NT-1 GIANT TCR SLR2
花鳥風月二世 Canyon Aeroad CF SLX 8.0 2017
手機overheat Giant TCR SLR2 2016
J_Guilavogui Giant Atx 27.5
carries_u Cervelo S2
午夜奇蹟 De rosa avant2015
東甩個媽媽 look 695
公平女仕 Merida Reacto 500
SuperSixEvo Cannondale SuperSix Evo 2014
hide cannondale supersix
矮仔落樓梯 Fuji Sportif 1.7

lm
今次咁快爆嘅

多咗人講野掛

我呢到全年都係得兩三日高過三十度
水份流失冇香港咁癲

其實點解我而家咁夠膽帶咁小水出去
係因為有一次放工趕返屋企踩上山 (13km 920m elevation gain)
因為要趕係太陽落山踩到上去，趕頭趕命換衫bump tire，唔記得斟水
我踩咗3km先發現, X街，我支水係上次踩淨，得返1/3
咁都上咗3km冇理由唔落返屋企攞水
到最後，三份一支水係夠飲嘅

所以從此踩山我只帶一支水

我飲得少水會胃定唔知邊個內臟痛

個list又無update

13km avg7%
今朝上沙田坳道(3km ~300m elevation)都差唔多飲咗三分一支水
耗水量好大

sor啊冇追車款post

你外國踩山 我地香港有乜事三條九好快到 D野甜到閪，
有三包放到過期

老細我半盒過咗期
仲食緊

7% 同10% 差好遠

13km
上左幾耐

廢腳，最快都要一粒鐘加六分鐘
如果有人同我一齊踩可能會快d

廢腳半粒鐘先上到牌 SuperSix 爬坡真係爽
BTW 有冇Ching建議刀鈴40-50 最好襯車

漏打係要carbon

Vision METRON

開口定管好 請問有咩高見

Full carbon一定T啦

不如整份google doc

留名

唔經唔覺第三個post 留名

新手留名

又夠鐘食肉 今日健康D有芽菜

牛河博士

m記牛河

食咗一次=踩n次車

見到都覺得肥
自從操反起已經全戒呢類野

係肥叉

咁返工食乜？

早餐+tea= 麥皮+生果
中午冇得揀，跟大隊
Ps走汽水，奶茶咖啡

出車帶定朱古力bar

想當年弱智得濟放左背脊袋似朱古力醬

換左個32t飛輪終於踩到上大斜

體溫朱古力醬

直接帶朱古力醬咪得

漿撚住個口

大家用開咩管?

我又黎郵碼

自己彈鈴難唔難
工具麻唔麻煩
上網搵好似得好少彈教學

GCN有教

用埋壓縮餅乜斜都爬到

唔該哂
睇佢齊哂工具都要用好多時間
自己唔夠工具真係好高難度

已經用緊50/34

有key同stand都夠做
不過應該好少人會買個stand
key就好易買到,一般都係救急用
拎去單車鋪比較穩陣

榮記

通常彈鈴收幾錢?

段枝計 一枝幾十
好似係

唔係段軨計咩

彈軨係tune 返好,你果d 係斷左織返續支計
通常50-100蚊都有
個個師傅手勢都唔同

好難學,隻隻軨支都唔同

一講到整野，係咪又要首ban油麻地區某兩個字果間

心諗,好撚多不快經驗 自己參詳下啦...

西牛？

肯定怪x

乜獸個朵臭曬啦

好多花生食

唉我唔知丫
都係聽反黎乍
留名學野先

我想問下break問題

我右手手把break (後break)時輕輕力已經break盡，但左手要禁到好落先break盡，係咪有問題？

睇你手感啦
我都較到右緊左鬆

剩係磨號件 同Ridley Mavic優惠就夠on9

我自己就兩邊差唔多
睇習慣啦不過唔好鬆到禁到尾都brake 唔到

但佢度賣d價格公道講句都ok，唔似另一隔離巷果間咁天價

執執下反口唔執

部f10食水深都算
仲要成兩個幾月都無消息

條線鬆左姐 跟翻你個人喜好較翻

得罪講句
買件去巴打做嗰間藍天X車, 又平, 有問題即換
整野就MR VXLO, 整完仲驚你有咩問題, 捉住你黎教, 吹水

暫時去開呢2間,
怪獸佢老母賣拆車件磨碼件水貨, 又整壞晒

BRAKE到盡就OK啦
頭BRAKE鬆過後BRAKE都常見,
調轉就唔好啦

多謝介紹，近排仲想換個bb煩緊去邊間好

多謝師兄

之前香港騎行搞mavic優惠 怪x就係fd開post呻話人搞cheap mavic 跟住自己又搞埋一份 勁多人係fd屌 真係吹脹

連續打錯兩次fb

對唔住 我柒咗

咁如果喺買車 邊間信譽好 或者冇死錯人？
想入架scultura 5000，另外問disc唔disc好 短期內應該唔會換件

上去野牛放低4-5萬，人地會幫你搞店好一切 呢間如果冇咩不直要求好難死錯人

我預萬幾咋

之前去怪x問過
又係merida，又係你果隻model不過女版
萬幾夠推部車走
不過件一般，好係部分咬地瓜+主打105件

disc
萬幾我覺得有地瓜加105算係咁

不過記得check清楚

乜獸啲砌車技術好到不得了

Wfc
反正到時我應該會裝自己個DA大餅移落部女裝車度，到時Day,ut,105齊撚曬

好怕中伏 我想有架心頭好周圍踩咋，件嘅嘢又半桶水

有冇人睇緊

有咩好怕，傻既
人地交得車比你一定基本check 過既，最少不會自我解體先
諗下上唔上full set咬地瓜件好過擔心d無謂野啦

Movistar反追上一隊

frd去乜獸換完野轉波爆波腳見過兩單

佢果架仲要係froome f8

我有幾個朋友都去某店換過/買過野
暫時都冇咩問題

好似未係TTT見過

好柒勁

呢個睇手神啦

但始終出事果個識嘅
呢間真係唔敢去整野

一般我都自己整
屋企成個小車房咁

岩岩踩完100k 沖完涼再慢慢打
我件事牽涉4間單車舖同台灣一條友

屋企有冇workstand？

會買
事關而家自己整車好不便
有時又會幫下朋友整

屌
Movistar搶倒第一，快過bmc team兩秒

留名學嘢

屌! 是咁的,等我慢慢娓娓道來成件事...

其實成件事爆哂粗都描述唔到我心情
同埋因為費事又有FD 丫,唔同人走黎找我算帳,所以舖頭我會用ABCD 代替

首先,我部車係2016 年係A舖買的,咁因為水壺架底果兩粒鏍絲鬆左
搞到爆左碳,邊部車就唔講啦,我太多車
咁出左事,就緊係去A舖度問佢叫佢做保養啦,咁但係因為部車係B 舖代理
佢地兩間舖又咁FD 子,就緊係去A 舖度問佢啦
咁等左大概一個星期,B代理既答覆緊係話,喂!無得整喎(無咩野緊係唔好咩上身啦)
同埋因為呢間舖作風都唔係咁好,我亦都好無心情同佢繼續嘈啦

如是者,我就聯絡左台灣一間補碳纖維既公司去補碳啦
咁C舖就出現啦,因為C舖我都幫襯過幾次,老闆係好好人既,咁所以我都好放心去佢舖搵佢整車丫剩

咁當時我就去佢度搵佢幫手包起車架,送左去台灣果間公司度整啦

一等就等X左我兩個月既時間,同埋最大問題係,我得一部車,咁就問FD借左架小輪徑去踩住先啦

之後車架就返左黎啦,咁就緊係滿心歡喜去C舖搞啦
咁C舖整車手勢係OK 既
咁無耐就整好哂啦,大概花多左我1個星期時間

件事當然無咁快完啦

追文

live左

我都買咗，但後悔冇買park tool

F5 * 2046

踩左一次之後,哇屌! 個水壺架會搖既! DLLM! ,即刻去C舖下咩事先!

跟住就即刻發現原來水壺架果兩粒鏍絲原來補完碳之後無用拉槍拉返實!

果兩粒野係可以直接拔到出黎!

咁我就即刻影相貼上FB 啦! 唔夠一個鐘個公司即刻聯絡我叫我寄返去搞

但心諗,一來一回,拆車又砌返起佢,個價錢,都起碼過千蚊先搞得掂

C舖其實就有個叫做幫下手既後生仔

咁就彈出黎同我講話,喂,呢D好撚low tech 野黎姐

我用拉槍幫你拉一拉搞掂啦

咁心諗,我對c舖既信任,同埋佢又講撚到咁胸有成竹,咁就姑且信佢一次

如事者,又等多左幾日

但我亦都有請教返果間公司,如果自己拉返實佢可以點

佢有教,要落返carbon膠水,先再拉實粒撚屌野,唔係就.....

後尾我又出左次車,發現點撚解個水壺又會搖既?唔係拉撚實咩?

我又再次返去同c舖理論

c舖堅稱,哇屌,補過緊係無咁實啦,咁樣一定係鬆鬆地

我又唔想同佢拗,同埋亦因為佢都有代理某d特別車款,我先唔想搞咁撚大獲

就咁我大概踩多兩3次,成個水壺架又屌鬆左,又爆撚左碳
...

太長不引文了
睇文字都覺得煩
不過細佬我應該會屌到B鋪仆街先
可以咁不負責任
呢d都要射波學咩人做代理

爆左碳唔緊要,影響到我training 好大獲....

之後我就好火滾無再搵c舖

心諗,注油,拉威也,全部我都識,點解要搵D唔信得過既人搞

(就算搞都係你拉好哂先比人入油,記撚住,唔好以為出面間間都好PRO)

咁樣我就死死氣氣咁寄返個車架去台灣

但呢次因為條撚樣同人嘈交,搞到唔記得補個車架,咁我問多兩問先即刻用一日時間補返好

送返香港,我屌你老母,洗唔洗要順豐寄800 蚊速遞要我食?

不過算啦,幾日就收到......但真係好撚絕望

嘩屌來來回回搞三次先搞得掂

螺絲鬆咗會爆碳

一睇返個補法,屌啦聲,痴個膠水落去就補好,咁簡單!?

當然我用到而家大概踩左成千幾K 都無事發生,咁你用膠水我無問題

咁今次補好哂碳,我都好滿意,最滿意係,因為C舖因為用返普通RB 既拉線方法

搞到我部車個轉向有問題同埋線管磨車架

而家全部重新拉過哂D線,結果我所有問題就解決哂

但又有新野出事

就係個油壓槍手

係底果粒,唔係扭上去果粒

掛住同人嘈交果個唔通係長氣？

我屌仲未完 痴撚線

所以幾時都話，香港買車靠垃圾撚屌代理就仆街含撚死
仲好收客人咁柒貴個價

鬚根巴打 c鋪係唔係lock ox 屌我架車仲係個度裝 而家淆淆地添

因為我要自己入油,亦都好神心咁淘左成桶SHIMANO 礦物油同工具黎自己搞

心諗,又唔係D咩High tech 野,自己搞咪得囉屌!

寫到呢度我都唔知點解自己係咁打粗口...........

入左7日油,整極個槍手都係好硬,硬撚過石頭

亦都因為入油太辛苦關係,搞到我過勞發燒,請撚左1日半假

好撚辛苦(詳細唔講,有包括係巴士上面大叫我好撚辛苦,有無人比水我果D)

咁就算啦,我排哂D氣出黎,將就用住先啦

同埋我心理上覺得D舖既投術係一流,當然啦,價錢都係一流

另一樣野係,我其實幾個星期前收到一對Schwalbe pro one tubeless 胎

咁但係因為自己裝,買左d mtb 既低胎膠紙去封起哂對notube 既洞洞

結果就係咁噴奶同埋漏氣!

咁心諗,D舖槍手入油價錢又唔貴,同埋可以請教佢地解決到個TUBELESS 問題

我又對C 舖失撚哂信心,咁就緊係去試下啦,比錢都要

唔答你,因為太多間,同埋,我有幫襯緊Lock on ,裝車無問題,放心

我搵得單車舖果d問題基本上都係好撚大獲

所以你當自己買水貨就ok啦,記撚住

多謝晒

講起佢裝車,佢拉brake 威也個順暢度我未見過

D舖其實有個FD我識既,咁就當然搵佢啦

但唔好彩既係,佢放假,咁我就搵返佢D同事幫手

第一樣就問佢關於 TUBELESS 既問題

一黎就大鳩我:notube 唔一定對對都裝到tubeless 喎

仲要係你對軨係700c, 我地就有賣緊schwalbe 既高壓氣密胎墊

你岩唔岩?同埋好多人咁裝,都好哂漏氣架!

我就望一望價錢

哇屌! 一條都250 ,兩條就500,咪好襟計?

就我心諗,算啦,我真係唔想再自己搞,比錢佢算

同埋成本咁高,我裝返內膽算啦

總之入油,清走對軨D防爆奶,同埋裝返好胎貼,仲有一對馬牌內胎,要價7百左右

結果.....如事者,我又等左兩個星期

心諗,做乜事?

經我問一問,即刻叫我去取車

去到一握個BRAKE ,哇屌,仲衰過我自己入

跟住佢話,唔緊要啦,我再幫你搞,而家輪返到我個FD 跟

咁我個FD係好有經驗果D,佢跟得一定無死

咁第日就已經可以取車..........

你以為完....未啦屌

痴線 仲有

痴撚線
仲未完

後尾個BRAKE 就真係好左D ,但因為我SET BRAKE 勞損得太緊要,所以之後都要再搞,但師傅都叫整到順暢左

但我懷疑係唔係唔用BH59 線,改用BH90 線既問題

但用得就算啦,又幾正喎

取車,返屋企,第2日好天就緊係出車啦屌!

我去康城踩左30K 突然落雨喎!就緊係快D返屋企啦!

踩踩下,爆胎既?????

咁唔好理咁多,推車返屋企睇下咩事先

跟住我就拆開條胎

哇屌!

D奶倒到成地都係,仲有個胎墊都無封好D 窿,屌啦聲!

第二日我FD叫我返去再搞

就另一位幫我整,果個人就好好咁幫我搞掂哂,我係睇住佢整

咁就結果真係整返好哂,但BRAKE 果個問題到而家都仲有

整好個車果間,我都有返C舖去換PF30 BB ,咁就搵返指定既人去整,咁其實都無問題,因為都係D正常野

到而家都運作好正常

第二日就去翔東走個轉啦,因為都叫做搞掂哂成件事,結果又壞波腳6仔

差D搞到我成個波腳連波腳勾整斷哂飛上去!
之後就去大鐵人整埋最後呢一樣野

所以都好多教訓比到我,買件,一定要襟屌,特別單車野,同埋買車,你當自己買水貨就OK啦

買車D舖我唔知,但C舖就真係會幫你跟既,我都可以放心

另外C舖我而家都仲有搵佢幫我訂車,純粹係因為果條撚屌懶醒搞到出哂事,我洗多左起碼2-3千銀

整車就......我都唔知點推介,因為基本上大家都唔會有我呢D咁麻煩既問題,所以基本維修,我諗都唔會衰到好似我係將軍澳某舖彈軨彈完都仲淆呢D咁過份既

多謝巴打分享 學到野

應該唔係屯門c字頭果間掛 個整車師父串過馬撚

一般遇到嘅大部分問題其實都可以自己處理
除非淆軨斷波腳壞槍手呢啲麻煩野
零件上CRC買小問題自己整車自己洗同保養
大問題同由零砌車先交俾鋪頭
就唔洗成日係鋪頭出出入入
仲慳返啲錢
利申窮

自稱專業嗰間？

有時溝到女之後邊有咁多時間搞丫,仲要返工又忙,比錢人搞係無辦法

唔好亂估啦,呢度巴打對整車都有好介紹,跟住就無死

唔用tubeless唔用hydraulic咪煩少兩樣囉

hydraulic disc 用左返唔到轉頭

BTW你用咗tube less幾耐？唔計今次，之前有冇flat過
d人話tube less唔會flat，堅定流？

踩開單車徑 經常上落斜 買邊種車好?

屯門元朗有無邊間推介

有女

Youtube有條片用cannondale 試tubeless ,又轆玻璃又釘板
睇完J出血，很想要
之後睇花式山車，個pro佬突登玩到後呔放氣噴奶

無啦屌,而家單身,大把時間出車

食唔少喎鬚根巴打

其實想問好耐，青那放轆舊野升高D同普通有乜用？

又升級

唔好去 牛 羊 獸 三大畜牲，
應該係公認。

西牛 壯陽 乜獸

唔肯定中間係羊記定壯陽

閪牛夠budget ,擺夠錢就得呀？
你以為啦。

seat通無上緊螺絲搞到坐爆架個單？

無啦,裝唔到,太貴,未用過,但schwalbe 對胎好舒服,痴線

又真係好似幾吸引
不過又要換鈴

之前都有諗過schwalbe one
不過最後買返conti

tubeless其實係咪要指定tubeless軨先用得

定係普通clincher加高壓胎墊就得？

gcn試過clincher拎夾硬用tube less，但只限cx，因為tire pressure低
RB tire pressure好似一定要tube less ready嘅拎
而家bontrager d拎好多都tubeless ready

其實慢慢上波波係唔洗帶水，我係出團先做樣帶水

想問有冇巴打知邊度有得將架小輪徑改做死飛

一時又話自己好多車，一時又話自己得一架

唔係得部gt咩

首先唔係tubeless 框就唔洗試
tubeless 框高普通幾mm , 裝胎特別難裝
打夠氣胎邊扣實就會啪啪聲做氣密效果如果框體有線頭安裝孔就要用 schwalbe 專用rb 高壓膠紙封起哂先可以再裝胎

唔講咁清楚啦,費時你地推估得咁易,咪知邊間打邊間

我有gp4000 28c , 硬撚到pk ,好辛苦,一換左 pro one, 好舒服 但應該無gp4000 咁耐用(好似係)

那有囡,幻覺黎姐

呢d 野緊係越輕越貴越順越好

定律黎

單車仔乜都要輕

輕得黎要硬

車種睇喜好架喎

單車徑算少上落斜喎
不過上斜=要輕,要輕=貴

定係講緊鹿頸單車徑

單車徑求求其一部Road/All Mountain/Cross Country/451
都夠做啦
鹿頸都夠玩

係，耐用都係我揀返gp4000嘅原因

gp4000

BTW 你28c 打幾多psi

唔知, 聽講搵料好麻煩

冇咁貴既管用conti gatorskin定vittoria corsa cx 3 好

有冇巴打用過camelbak 水樽?
睇落好似幾正

gatorskin出名垃圾..…...

指定用佢咁滯 閃電都 ok 既

但佢胎邊硬淨過gp4000
gp4000 胎邊好屎

100,好似都太多
寫就28,實際31c

但係巴打你幾重先lol
28c clincher 可以打到好低都運作良好
GCN 打到50psi 試隻28c胎同輪圈

買兩隻黎用先

扣到落水架咩
之前買左個扣唔到係咁震比左細路返學用

你講水樽?我仲以為你講單車水壺
自

係指單車水壺啊
sor鳩我柒咗
自

舊車架表示後面剩係裝到23c

130/135mm fix hubs
search左一陣, 可以望下

自膠

我接近70....kg 唔敢打太少
同埋試過gp4000 爆胎邊

係,以前d 車架根本就唔預你裝咁寬,而家越玩越舒服

清爺整車比我感覺係好實在,會慢慢細心同我分析件事果種

呢隻水樽有咩特別？

用緊4000sii想試corsa g+ 25c

仲有咩管好用 見好多人都係用gatorskin

GCN Simon 好似都係70kg左右
佢run ~50psi落對 28c clincher 度
如果用tubular 要打高啲,但係兩款應該都唔洗高過100

要襟用不如買tofu

attack comp一對價好似都係八百幾

老老實實，我覺得人鳩屎，去到邊都唔覺得會有好服務俾你

一時又話自己識整，點解自己整呀

多車同估邊間單車舖有乜關係？

哈，咁都知我想講咩
幫人fit 車唔用磅尺上返d 螺絲
幾撚專業呀

做咩咁緊張丫

CAMELBAK 係扭開關,specialized 就係拉出黎開關,兩款都係噴射式
水柱粗而準,直入喉嚨深處

想問下咁樣係咪正常？

想買呢個, 有冇試過

冇人緊張。。。

我又唔係從事哩行

不過你就成位好多車group既笑話啦

成為。。。
自膠先

我過唔倒自己果關囉
我就一定會重新整過，當然唔整都唔會出事

比人笑唔緊要,如果A同B 肯同我搞我洗煩咁耐咩,唔理啦,總之我趕得切參加RHK200 都足夠,黎緊R300 都JOIN 到,我好好彩

attack comp肯定好過gatorskin
用得tubular就唔好慳啦

呢個有d似specialized果個
可能係specialized代工
specialized有幫lululemon同埋其他牌子代工

btw 大家用咩車頭燈,無咩推介我就去12樓買guee sol 700

上mk柏譽18F
擺低三千
同佢講要支 surefire Lx2
踩山包你滿意

太貴 guee 果支都只係5舊水姐

聽講香港就黎開間rapha?

用開邊隻tub?

我果支係Portland design works，我相信香港應該冇
800lumen

LARS ROVER 810 ? 幾靚仔

係，冇錯。我放過相係上一個post 到

我唔用tubular 但我識人用attack comp
但老老柒柒我呢位朋友都已經轉咗tubeless
佢話tubular煩到hell咁

一爆就玩完
不過氣壓高 好滑

都係clincher冇死錯人

Tubular 之前用緊competition 好撚襟用，新軨用到我賣軨都未撚爆，反而v記d乳膠成撚日流氣，日9日都要打，用唔夠幾次爆埋，一次過連無爆果條都轉埋馬牌，而家2000s ii同competition 都有

通常d人都係比賽果日先拎對tubular出嚟
我見佢地平日練車都係踩clincher
(ok 香港例外)

操車都用Tu真係crc定一箱係屋企都得

碳刀都係用clincher？
我識嘅踩刀多數用tubular多

咁撚富貴操車都用碳刀
以後碳刀係假日吐公show/真比賽先用乍

以為

真係操車果班友多數係alloy clincher
用carbon clincher多數係我呢班amateur

Mavic d爛尻軨操車最好
Cosmic非carbon全撚部鋁框，又重又耐屌

舊年同一個cat 4 racer吹水，佢踩Ridley Noah. 佢操車對拎係dura ace clincher c50

我都係noah配r0咋
仲有對祖國碳刀 封曬塵

用緊carbon clincher

查實你地成日講r0
即係邊條拎？

alloy clincher
利申得呢對軨

應該係fulcrum racing zero

yes
racing 0

新手唔識野
想知道巴打係頭2間車鋪(牛、羊)經歷過什麼不快事情，會話佢地係畜牲
等我下次可以小心啲，唔想畀人呃。中伏

唔去唔洗畀人呃，去犀牛只買配件同服飾

請教下ultegra同da變速線個手感分別大唔大？

牛羊唔係畜牲唔通係植物咩？

唔去就唔洗小心，唔會比人呃。

da 線手感最順,但da 線好貴,淘寶一set 大概3-4百
街買就....

踩刀用tubular 個感覺一流,同埋係open 碳框煞車會比較容易有事

乳膠正常係會漏氣既....爆左就打奶入去補

咁長既？

大家有冇用手套?

我月頭同巴打間舖買27幾

全部都係dream wheel

果陣諗住用到型就買左對50刀 踩左百幾k就收埋左

新po lm

邊度黎 抵屌喎

點都要用, assos

巴打你果對係咪十速7900 c50鋁邊？

用緊幫吹哥
一定用手套，好撚大汗，有朋友冇用，冇乜洗車，支carbon把汗食到起泡

唔該巴打！ cervelo 真仆街，咁都要整個專用夾，打咗去牛牛問，要$220，佢老母

可憐

呢啲上淘寶搵應該有

Vias個夾都係啦

ultegra換埋開我$450，da未問價

淘寶睇過都係得正常圓通夾

心諗，正常圓通都搞個特規

邊間搞

線自己拉啦又唔係難

又一條gp4000 爆邊

我仲諗淘寶咁多山寨車架
個夾都應該有山寨掛

石墨線同普通線分別大唔大

舊果粒乜事先，撻牙定折斷左？

lm

理論上石墨線係順d ,但講緊而家d 石墨線好多不知名牌子
有d 威也而家生產出黎順唔順係睇打磨成點,通常黎黎去去果幾款一定無問題(好似係,唔肯定)

撻牙,扭唔實

又比你班友搞到我買咗新玩具
有間單車鋪執笠，所有accessories半價。咁當然佢mark高咗嚟減，不過都幾平， $74 加幣

連工包料咁平仲做咩要辛苦自己

你就好

攻牙,換大粒D羅C

說明書好似有講最好用圓邊勾嘅軨唔好用方勾
因為好易勾爆條胎
係咪冇睇過就裝

我都想換 跟車嗰張un屎忽

巴打又係計喎，不過邊樹搵粒螺絲返嚟？

做乜鳩

welcome to the club

之前旺角新田地街有配過罹C，不過攻牙就唔知

屌 天元突破飛輪

樓主買番嚟擺咗三個月先用，未計店舖存貨擺幾耐

168
168闊，停車又可以外賣放碗牛腩麵潮玩單車立食，加多個saddle 水架又可以放可樂

而家呢張櫈。。。。。放咗落老婆大人架ridley度

踩JAVA會唔會比人笑

屌
老化哂啦咁擺法

快過你既頭也不回
慢過你既根本見唔倒
平排踩？傻撚左啦

你幫我自我安慰左

擺反幾個月有咩問題
十年八年就話姐
由出廠到用家手都一段日子啦
會唔會個撚屌裝工有問題乍

其實呢個爆法我覺得除咗俾個勾整爆線之外應該都冇咩可能
一係就方勾,一係劣質品,一係就係佢鳩打胎壓打爆咗
講到擺三幾個月,擺到幾耐同存放方式有關
我以前試過放部車係窗邊俾太陽曬住,一兩個月之後冇留意到爆哂網線就拎出去踩結果就類似佢咁爆法(唔係GP4000)
講真裝clincher 外胎咁撚易唔係唔識裝下話?

52T
練玻璃腳

踩Java 冇問題

工程jj表示
曾經d‘師父’唔記得放d乜柒野去曬，總之係膠黎。比人屌到呢

之前FB見到有架Java嘅TT車 好好J

有個理論就係d 選手會放一年左右等d 元素揮發,咁如果真係咁差,我諗唔似擺放問題,咁有可能真係框,我環島去到台灣都係咁爆

之前13有指出，某某石板路冠軍對管呔已經停產多年，今次有攞返出黎用黎比賽

cx 比賽果對綠色野

係咪無得自己整返好？

java

拆咗佢睇下係咩問題
重新拉條線其實唔難
好似係

原來pro會咁做
我淨係知conti 新胎上會有層膠
要run 百幾二百k 抓地先會到最佳狀態

唔係膠,係蠟

COSPLAY小野田不是夢
(只限腳頻)

用黎上100%斜坡?

100%
諗到都覺得辛苦

原來係蠟

1:1

新手買車
1. 新手係咪應該買MTB>RB 因為MTB比較安全
2. budget 4000 MTB 有咩選擇

安唔安全係睇人唔係睇車
唔識車答係唔到

睇新手有幾新
如果部車都唔係好控制到咁我建議係去租車場租車練習下先
如果自問好過吐公jojo 就買MTR定RB都冇所謂
睇你想用部車黎做咩
想踩快定係舒適踩
想行馬路定入山
想跑平路定爬斜路
諗定咗先決定買咩車

我懷疑條線太短

我想keep住腳頻練氣所以用細餅
但成日都搞到腳踏好似無阻力咁踩空氣

如果轉用大餅又去得太快，我想慢速練下先
可以有咩方法？

無阻力無強度點練心肺?

上斜

改後波

而家出去重新走線收緊幾多左右？
出咗部新車，見d線管有d長，有d不爽

唔識上斜,我潛水先......

自己剪管,0$

唔洗重新走過咩d線？
車架走內線

上山就唔會啦 多數係單車徑/馬路/石屎地 但係多上斜 prefer 輕身車 同埋唔好咁搖

要呀
後波腳管唔洗
但係其他都要重新走一次

前者睇$
後者睇技術

睇你屈唔屈到個身
屈到嘅就rb 屈唔到就mtb

邊樣真

Cable上面D保護膠係邊度買抵屌？

青那

青那一部幾錢?

要點樣屈法?
同埋RB 同MTB 邊個耐用D?

夜媽媽好攰,打錯,其實想掩飾,不過大家又知我邊部車,自

驚踩得太快

30kmh/130rpm可以用細餅轉

支那制最Cheap200一隻

屌返去睇睇片先, 無咩勇氣，驚唔掂

今晚創新的士撞單車,有無人知咩事

收到消息
但唔知詳情

仲有另外一個方法，就係噤住個brake踩平路
呢個方法train到一個環法三界冠軍出嚟

不過我選擇踩山算

其實拎對scr刀黎踩咪算
夠重

摺埋個人 爬低踩

唔識mtb 講唔出

邊個黎😱😱😱😱😱😱

手臂強？

諗唔到仲有邊個三屆冠軍

mtb 個人坐得直立d (upright)
同埋車架設計得你坐得成個人高d 去越野
rb 就要向前趴低同埋坐得較為低

所以公路車操控係比較係高速上穩定
而mtb 係石屎路黎講就overkill, 所以而家出左d 新既硬叉mtb

rb 就出左d 越野公路車
有分cyclcross 同埋 gravel bike

個阻力前輪幾好但貴

手臂强柒界冠軍喎 (睇你點點define柒)

呀三界冠軍今年挑戰第四冠

BTW，contador都自稱三界冠軍

個seat 0p完搞到咁，巴打們覺得有無得救

換！
單車仔最叻落嘴頭 有花/唔靚就換！

太易壞,所以我用淘寶 smo

smp

好sad, 個seat買左一個月都無. 0p得好唔生性

上個月先買完power有點兒貴.
大家仲有無seat好推介 唔想洗咁多

12：07 “chris telling me that he didn't have [mountain] in Johannesburg so what he would do was put his brake to mimic climbing in Alpine pass which would mean pulling his brake for 20 minutes”

嘩屌

我今日第一次上lock都0p咗幾下 通常係想轉下邊甩 自己甩咗一邊lock 但係i咗㗎車去lock咗嗰邊 點樣可以控制得㗎車i邊面好啲？

買s works版，carbon應該冇咁易爆

BTW咁樣跌一跌就爆真係有d誇
巴打你係咪0p得好金

Um...
我就會甩撚完對西腳之後再申直埋，部車重心自然側向甩lock果邊，然後停車，甩埋另一隻

申直埋係申直另外仲lock住嗰隻腳？

伸隻unlock咗嘅腳出去就得啦
同埋最好就提前unlock

緊係伸解左lock果隻
你隻腳一低過個大餅，成個重心自然會側左
前題係你要放鬆個人，你緊張怕0 p都係會反去另一邊

lut完踏，屎忽離seat向前傾，傾定去另一邊.

好似係

carbon應該仲易爆.

正常0p. 不過蠢在我捉實左部車黎跌.

我本應放開所有.

夜d拎個seat去相熟車店俾老細睇有無得救. 最壞情況換返之前個fizik坐墊

咩型號黎？
義海豪情價收

power comp炸，最平果隻

唔賣啦，萬一出左事唔想害人.

我想用黎加pad踩青那ja

唔明 姐係點.

我拎去俾d單車大神技師睇下有無問題先

RB同MTB 都有mixture 咁點揀好呀
不過好似都係RB靚仔D

我諗住用個19坐位綿套包住黎踩青那，車褲都唔用，seatpost都有多支，係冇心水saddle

you get the point

山車都好有型

咁我夜d覆你. 我下就拎去單車店check.

講明先，佢有機會判斷個seat唔安全，你唔好攞黎操車用，玩下好啦

山車架架都好似大大舊 無RB個種流線(型)

想換頭盔

筆直1000有冇推介

利申用緊giro cheap cheap 頭盔

kask？

如果可以玩到sagan咁隨便單轆，兔跳
仲要成支箭咁快
踩乜都型

Sagan 本身已經型

giro air attack

請問c hing們有冇約出黎踩？

你班單車仔同我出黎重新操過！

又係呢張圖

前輪驅動

乜料。。。擺係前面托呀。。。。。。

星都冇得執。不了

個個都講就碌撚 做就兇狠 不了

新理論，前置阻力

利用後輪同地板嘅摩擦力

但係而家真係有個澳洲佬整左舊嘢係個前轆到增加阻力
幫助training喎

放前面一定係用黎訓練沖廁手

好睇嘅款都over 左

焗桑拿，不了
通風好似比較好

所以話，澳洲佬後知後覺，㘣既始終係圓，加舊野方了，阻力更大
強國已經有供平民使用

met r 唔知乜乜乜

你班友講到d胎買咗返嚟好似唔擺得咁
搞到我即刻拿拿淋換埋條gp4000落條尾轆到

Chem 既角度黎講其實橡膠都好撚come 擺既
咪暴曬就冇問題
反工有時去善後，總會掂倒d曬過既PVC ，真係痴撚線

勿曬勿冷藏
就擺得耐

Chur 爆偈都見唔到星 不了

其實有慢踩團

你咁講我都有d安慰
我套胎其實舊年六月買
之前淨係換咗一條上去

我仲有條開口gp4k係度
25c裝唔到 霖住賣左佢算
不過以架crc啲價賤過地底泥
賣200都唔知有無人收

同車友次次話慢踩次次話新手團
次次都見唔到車尾燈

出團前要簽生死約
快過指定速度要永久bam

我都想開個慢團,堅慢,養生ride

留名跟團

除左落斜唔準超過28

group ride慢過28都好高難度下

平路唔可以過30
這是必須的
冇踩開既，踩一段仔30已經甩硬

我

二十都上唔到，你話二十八

明日中午，吐公相認
夠姜當面派膠

熱d先
而家未係好多女女

再熱，D女怕曬

熱先會小背心+超熱褲

依家好似小學雞考試

Dse完左先啦
一定多

MOJITO 1000比你

9點後吐公唔落雨日日都得

sor 我正式收回我言論,踩keep 原來咁辛苦

keep 28

？

平路avg 30幾 爆哂計

我無av30

成班仆街吹大d

未見過你慢過30

你係邊個

聽日中午相認
跟住又俾你班友放星
個個都話30難上
結果吐公跑40星都見唔到

我無跟團練好耐啦,我整左好耐車
聽日仲要返工

BTW 踩40好比面啦....(唔係我)

我踩30咋!

30

avg30係快定慢

快唔快呢D好主觀,我地轉個話題

吐公30同avg30係兩件事黎
我估巴打係avg 30嗰啲
轉個話題
聽日12點孖橋相認

約得咁撚急

玩命

即日約即日踩基本

利申唔出

咁好明題我係吐公25 果D啦

返工,唔係我陪你啦

有冇人睇緊E3

想睇，但睇唔倒

呢兩日eurosport條live stream好似死咗，我係公司都睇唔到
Peter sagan炒咗，應該冇機會

早晨.......

早晨! 我呢邊晚安

今日是咪有吐公團？
求風尾

朕已經到孖橋

屌 ，張圖錯既？

冇人？

踩車去食老麥真係一大享受

啱啱訓醒

小弟啱啱先到孖橋

依家踩去食飯先

喺樂記食緊飯

香港邊度有RB租？十月會返來，可能會有時間踩車

依家好多租車鋪都有
基本上都係low end 同old school rb
Low 到幾low old 到幾old 自己想像啦
有啲連STI都冇

2300/claris 都有掛

巴打係咪想車聚下

我見過down tube shifter

不如pack 起部車上飛機帶香港啦

今日吐公好靜

個天就落雨就款

我都想帶埋我部車返香港
但肯定會俾我家姐殺死，佢屋企唔會有位容納我部車

出嚟見識下你部車

黑撚晒

人已回家,回程見到香討GREEN 叔真人

天交合咪話左今日天氣差
仲約今日車聚

正呀

成個月冇踩車啦
利申喺吐公避緊雨

踩完 ON99係吐公睇左陣JOJO日常

所以咪冇出囉

巴打你咁撚高，下次見到你hi下你先

今日就係特登出嚟想撞下細粒巴打

休車一星期sosad

咁耐
巴打整傷咗?

手槍gg左要整，seat爆左嘗試claim保修, 腳踏有聲嘗試claim保修. 聽日幫埋架車做身體檢查算. 禍不單行sosad

一星期好快過

嘩炒大鑊...

人有無事

真係禍不單行

一陣去操車先

如果我講其實係0p我諗無人會信
我話俾車撞應該有人信

我好單純 我信

但基於太7原故，我會對外聲稱我俾車炒

0P我炒到小腿有個餅齒印 去唔到
啲fd見親都笑7我

0p咁多傷

有個FD 0P 裂鎖骨

0p整親手 槍手花左

有無大合照

邊度花,槍手指甲花可以買過塊,柄就砂紙(如果唔深)

指甲花加柄最頂個加膠邊位，上左踏 係咪要再調整部車？

理論上,上LOCK 踏係要拉高D,因為腳可轉用既姿勢多左(腳轉動姿勢),同埋踩踏習慣唔同(EG, 踩實OR 踩空) 都影響到你既高低

希望d保養claim到 雖然希望不大

屌那星岩岩踩road，係紅綠燈前等轉燈，發覺右線部巴士上層勁多乘客望撚住我，心諗做乜柒，我又冇裸踩

On99

坐係巴士好撚悶,比著我都望下你

唔講以為我後面有條紅衫女跟住我丫屌

係屋企睇下單車比賽啦今個星期大把大賽
睇咗擋踩咗一個星期好快過

我支槍指甲都花左 邊度有得買

自己p好難claim架喎

咩槍手先,我第一會搵EBAY ,貴就搵埋CRC,BIKE24 果D
野牛果D有就緊係最好,唔洗運費

大家狗也不屌嘅6800

左

右
運費100 蚊港幣,你要Combine shipping 咁送香港

amazon 都有,香港單車舖有無就真係要搵

岩呀，唯一大機會ge係個踏. 個踏唔關p事.

除非馬路踩,再跌斷骨,我諗claim 都慳返,我有個意外定醫療保,心諗,買左唔知做乜q

屌你老母出完身汗，狂風中吹醒下自己真係負能量都少d

心跳上完190之後感覺特別心曠神怡

唔係保險呀，係d配件保養質保呀

炒成點丫,車而家有咩事,人我就唔理啦,無咩大問題最多兩星期

呢個故事教我地要有多過一部車

上星期喺震羊配咗隻6800右邊指甲 盛惠70大洋

邊緣人返工好多負能量
男人老狗一路踩一路諗，真係流左馬尿出黎

RIP

Rip

唔該巴打
哦？咁本地價又okay喎

睇完so根既分享 我覺得自己好幸運
從未遇上呢d問題

利申: ridley廢架 etap bora

新手一問
條鏈成日好似跳格咁
點樣搞

又係呢到？
上兩星期先有個車手係呢度比車撞

有冇人夏天用全指手套?

有個頭盔差唔多到期, 有冇單車鋪做緊頭盔特價? 預$600 左右, 想搵白同灰色, 是但一隻底色另一隻色拉花

踩小輪用, MTB OR RB 頭盔都可以

樓下裝腳踏收$40

0度先有用喎巴打
我而家5度都用show到手指果d手套

痴撚線 借工具自己裝喇

石澳之前行過一次，窄到咁我就真係唔會去踩
加上個外藉人士地濕都仲出車，夠勇
Rip

勇到命都冇

我15年尾返嚟香港果陣，有日要朝早六點車老婆出去，果日落住大雨，我由大坑道揸到去雲景道見到起碼十部RB，仲有d用碳刀。。。。。

落雨都出車得罪講句真係on撚尻
基本讀過F5 phy都知到RB所謂friction真係得淡笑，仲要地濕
究竟班車手知唔知路牌kmh果個數係計過好多數 如果覺得條命冇咩意義不如去捐曬d器官佢

特別係香港，我係大坑道真係要成架車踩晒過對面線過佢地。。。。

合理賽果
Phy上單車Centripetal Force又係得淡笑
毒撚既大原則係落雨一定不踩+條路落斜但只可以行單線既都不會踩

睇反apple link，該報聲稱事主係工程師
對phy一定有相當大既認知，咁都仲出車都真係自己拎黎

踩咗幾次先發現頭轆調轉咗裝

老震竟然有 代理今次威返獲

其實Shimano前轆反轉左有冇問題？

無

不過你要好認真咁講咪講你聽,你轉開果個方向就去返果個方向囉

BTW 你條胎可能有方向分

其實老震係唔係俾人太過妖魔化？我自己未試過有咩不愉快經歷 係成日我放工已經拉閘收工。

除左賣得貴,我諗都無咩特別

同埋...上水

之前正裝向前轉有聲
反裝向前轉冇聲，
其實入面爆左珠係咪點轉都有聲？

爆珠你轉都轉唔郁既

如果壞左BEARING OR 走珠,你拆落黎轉個軸會一格格FEEL

如果沙石FEEL 就要抹走哂D油做洗HUBS動作(bearing 就換bearing 啦,防水一拆就基本上廢武巧)

一格格feel 係壞左個cone

可惜Giant 同trek都冇size
Pinarello 又買唔起。
民建聯合國巴打好似都買左F8,羊貨？

RS11 表示長期調轉裝都冇問題

我個friend部fixie個尾轆以前都有你講個問題 (調轉用free hub嗰邊好嘈)
最後個hub真係虧咗

新人留名

我以前踩rs11 的,換左大陸果d靚少少鋼珠bearing ,好撚快

上面條片係我rs11 返大陸踩,諗起都覺得辛苦

但係RS11原罪係重到hell咁。。。。

轉到一而又個位（跌）一聲
太Dirty冇板手開黎睇

同隻zipp sub9 濕鳩碟呤有得比

係時間洗車啦
尋日幫fd 洗車,污穢到彈起

有抹車架，冇理車輪

ti bolt？

係,換左支比佢,15蚊

新手留名學野

玩左六年單車 咩車種都玩過曬
而家想搵返架 colnago c40/c50/c59
靚到不得了 有無同好

我之前係eBay都買咗兩支，seat post用，不過肯定唔係$15hkd咁平

請大家珍惜rs10

我對RS11擺咗落架冬天車到
(但我今個冬天冇踩過)

淘寶人仔...10

od cho la gu

最後答案. 手槍廢左要換，seat有得claim, bb要換. 腳踏未知.

有無巴打用過白電油洗鏈？
係咪唔一定要專用果d 黎洗？會唔會有d 咩影響？

聽人講幾好洗
洗完拎水沖 等多陣比佢自然揮發就乾曬

勿浸鏈
經常拆鏈條鏈會好易斷

唔識中文

咁大獲

有冇過大概踩幾多KM要洗一次鏈同落一次油?

大家平時洗車會去邊到洗

新手留名
上年啱啱學識踩單車
早幾個月平平地上網買左架強國車黎玩下
但架車10幾KG好鬼重 搬出搬入上地鐵好麻煩
想問你地第一部車踩左幾耐之後先換
學生哥唔捨得洗錢 但又想換架輕D既

冇得收seat位

第一架踩(其實係擺)左三年
換第二部
踩左一年 以架係第三部

自己黎

唔一定
但係條鏈黑哂就會洗

長期黑過丫嬌

踩差唔多5年
仲用緊同一部車
有改裝調整同換件
想平靚正就買Merida啦

岩呀. 我估唔到爆到咁都可以claim佢換

2星期就換左

請問有無靜啲嘅trainer介紹
想買嚟玩Zwift

但調整完 太高既話2隻腳內側條根會痛 個坐位較高左坐到屎忽痛

如果可以你度你既距高比我

跨高

我都係，每次lube完踩幾十k就黑過阿嬌

反而d parts我踩反一兩次就會用牙刷刷反走d沙泥，呢樣我個人覺得好重要

5年仲踩緊同一部
我踩得少 依家都仲係踩得唔叻
可能到真係踩得OK先再諗換新車啦都係

咁快就換
唔啱心水?

窮啊
那有錢換車

幾十k就黑過阿嬌
巴打究竟落幾厚lube

一開始買左d幾百蚊國產垃圾mtb.

之後有一日試左下d 大牌子mtb. 一試完好似另一個世界咁，即刻拎左個銀包出黎俾錢

住區大塵多車真係玩撚猿

加拿大政府冇錢洗街丫嘛
梗係黑過黑鮑

有冇著單車褲？冇既話屎忽痛係正常

咁灰機

seat 唔啱高度唔係通常都係腰背痛咩

係單車徑踩撞正d放狗，又唔加狗帶既人
真係會比佢地嚇死，突然間隻狗衝過黎，好彩煞得切姐

話時話如果咁樣撞到隻狗，邊個大鍋啲?

個core（前後）肌群垃撚圾先會痛
過來人exp

最煩係jockey wheel，藏晒d沙石

借問聲換個快拆要幾錢

用牙刷清潔又快又乾淨

yes 背肌垃圾here
踩翻開就無事

我記得摺車個啲螺帽
唔係要用士巴拿扭嘅咩
我斷估單車舖工錢連埋個快拆收你二百掛

士巴拿都治佢唔到 唔知係我唔夠力定點 逆時針呀嘛 ？

我部gt 而家踩左5600k ,唔知可以挨到幾多k:

之前個fixie friend 想改quick release (方便放入架車到)
但係我地上網搵過，發現唔係每隻hub都改到QR

最後佢買咗呢舊嘢

但重到痴線

諗諗下早知唔買架強國車 比多少少收架靚D既二手車可能仲好

Mtb仲貴過rb
保養仲貴，淨買胎都買窮

mtb代步，rb飛車

如果係dahon呢 ？

唔清楚，你要比單車鋪睇下
worse case就係買我講個舊adaptor

要同肌肉溝通
阿部阿部阿部

見到巴打洗車，我都的起心肝，連洗兩部
舊年買咗呢舊嘢返嚟，今日第一次用

又炒一個？又係西人

多謝分享

至於女事主所騎Focus單車，為德國品牌，採用碳纖車身及歐洲頂級輪胎，入門級車價約2萬元

75-76左右

有著，單車褲加長褲

大把人部車踩咗幾萬都冇問題
velonews test過dura ace 踩一萬km都乜事都冇(當然keep住lube同換chain/brake pad/cable)

你想換車咪出聲囉唔洗搵藉口

有著，單車褲加長褲[/quote試下趴低d，唔好坐得咁upright
因為好多rb櫈都係設計比賽用，冇咁多padding
如果坐得upright的話張櫈需要多d padding

好啦 條腰有事怕腰痛

其實係幫你練翻起條腰咋

好彩洗個日日打羽毛球，係咁拗腰練腰力

跌樓梯幾次 ，怕再有事姐

咁你換櫈可能會好d

你 bb 中間拉到seat 位面個高度要有67.5cm 度一度先,另外內側根同屁股痛好似同高但唔太關事
屁股痛,踩得多就會習慣,唔痛
內側根就拉筋

我換左勁多野

番去睇一睇先 唔該你，不過美利達個張真係好撚廢。

換阿圖達

多謝巴打

硬過閪

同意，我都用緊。本時都有着車褲同練鐵屁股，但踩到4,50k後都會痛。
加上窮撚無錢換

哪有錢 整整埋埋大把野要換，比個fd昆又話唔洗點執

要搵乜？

原廠美利達seat呢個一定要換

換左餅，其他重未換

其實有無dh jj？
knolly podium 全港踩呢個架唔多過五個人。全部都係朋友。勿相認

啱 fsa塊西餅係要換

買番黎165既 當時冇比錢換買左個2手既170之後再升級 哂錢

170 夠啦
對我黎講,有咩件唔踩得,硬先好

想砌架180／190脾， 36／38cm 把，特長seatpost

鎖踏質保果度佢話整返好，寄緊俾我. 遲d試下先

2米高用36mm把…

冇計 心胸狭窄

我矮仔應該要踩165但踩緊170

請受小弟一拜

36mm
咦原來係cm

打錯

買唔到二手ZIPP SCSL70 36CM 同FSA KWING 36CM呀

又花槍手 我個人花部車唔好花啦

戰績黎
利申槍手微花

槍手唔花就唔算踩單車啦

又花又爛

冇穿冇爛mode
除左岩上lock 0p，冇炒過車

食飽飯慢碌南生圍兩圈
好撚多勁人操車

唉 依咖唔知個踏壞定餅壞

求詳
呢度各位巴打可以同你分析下病因

想買隻咪錶有以下功能要預幾多筆直左右?
速度(磁石?) 腳頻 Strava 無線
睇過下garmin但見到最平都要$1000左右覺得有啲貴
有無啲有齊上面嘅功能而係平啲嘅呢?
thx

我仲係用緊FSA

磁石成日唔準 見得最多係狗也不屌嘅cateye

一千二差唔多 連心跳帶
用緊bryton310 加garmin新版sensor

夠budget推薦garmin520

換塊rotor 即刻發發聲

bryton 出咗新嘢
好似幾抵買

但係次次rotor減價都冇170

抵屌喎
全部野加埋都係110歐左右

係，不過篇文冇寫會唔會support power meter
同埋唔知齋買sensor要幾錢
呢隻mount係hub嘅sensor係準但裝同拆真係pain in the
想買多set裝係個trainer wheel，但garmin又太貴

上STRAVA 一定要有GPS ,睇清楚先好買丫

呢度係咪有巴打話有代購平過香港代理好多

點都好GARMIN 520 最穩陣,太平果D真係睇定D先好買丫

bryton 310,330,520都支援power meter

其實肶長冇乜需要指定長度，pro team都係亂嚟

有無人用ceramic speed. 值唔值個價?

但係我得5“8，175應該太長

同埋team GB話短d areo d

Wiggo最尾都用170

BTW有冇巴絲知道屯門邊間單車舖有shimano 鞋碼賣？

屯怪

今年似乎興銀色

短肶踩得好辛苦，用跟車塊fsa西餅

土豪Set CS bb、CS 大轆仔、CS. UFO 雪鏈

你塊西餅應該同我果塊一樣

依咖每邊12點鐘一發力腳會feel到有一下震動定唔知怪聲黎，之後再撞波腳之後直頭踩踩下會有吱吱聲...唉

係咪bb30？

fsa gossamer 唔知有冇pro
美心西餅級數

double同compact有咩分別?
另外6800 bb應該係用English 68mm/ Italian 70mm Thread?

利申用緊RS500餅

double 應該係 53/39
compact肯定係50/34

OK 啦，係重咗d啫

另外BB係depends on 你個frame

我都唔係幾識分Scultura 500黎

website話係pf86
BB30的話都可能係你個bottom bracket有事所以咁嘈
但pf86應該唔會咁

今晚又要出去整

有可能係踏嘅問題
拆出黎檢查下
如果有其他踏可以換上去試下

依咖係條鏈都覺有問題

個病徵似bb問題
之前我部車都係咁

呢個可能係你個rd hanger 拗咗
0p拗 hanger非常常見，我果個都試過要拗直返

條鏈上邊銀色個d餅係整到定出左問題？

你用緊咩套件?

最近有無洗過車? bb入水?

哇屌. 你幾耐無幫佢沖涼

洗車都一星期前，換餅就依幾日換

有機會洗車bb入水or換餅時入沙.

不過你check左你腳踏先. 我之前都係咁，拎左腳踏去保養.

都係搵水 沖一沖個d唔識搞要比人整

拆個餅出黎，拎張紙巾，隔住張紙巾用手伸入去試下轉個bb. 如果feel到唔順公喜你係時候升級bb

用水沖一沖就算? 無洗走d舊油再落新油?

屌你上youtube睇片學洗鏈啦

唔係餅。。。。我覺得。。。
似係你條鏈太污糟，入pully cage果陣整到

我唔識拆呀

佢應該洗返次車先

唔識搞就拎去你買車果度叫佢搞啦.呢d基本售後服務黎.

你如果繼續係咁唔用degreaser洗鏈
你條鏈同casette應該好快玩完(過來人，我試過)

洗車呢d應該自己黎. 通常d專業洗車服務就要收錢.

但基本身體檢查果d係基本售後服務黎，應該free

今晚拎去啦，灰到冇心機踩...尋日先係個到囉番哂d野番屋企，今晚可能又要囉番哂出去..

我建議你去到洗少少錢同佢買洗鏈水同洗鏈器.
之後借機屈埋佢教你洗鏈.

同埋鏈油

條鏈有無快拆扣
有就好辦 拆出黎用洗潔精洗就okay
無就麻煩 要用洗鏈機洗

好似冇，教就會教既。怕自己整唔到要沙頭角送出去大埔

拆呔棒斷左拮爆埋條內呔

下次記得勤洗車
早排又係一抽車就嘈
每次左腳到12點位踩落去就響
check左check右都搵唔到問題
最後拆咗腳踏洗乾淨鏍絲位加返防融合劑落去就解決咗

咁慘
拆胎棒同內胎都要買新

雖然斷左 但千祈唔好買金屬

呢個真

開口碳都爆

原本想買 sigma bc23.16
,e家等e隻

踩左五年caad 10 想換車 有冇巴絲有好介紹？
Budget 25k

小弟踩過兩次東進武嶺 環臺
宜家踩緊Fixedgear

留明，祝大家出車平平安安

利申：早兩年rb林錦落山大炒訓左廿幾日醫院差d死

我都準備緊環台
不過東進武嶺就未有信心

有咩要求先

最緊要係意志要夠堅定

想換TT 望過 specialised shiv 同埋cervelo p3 但係怕同rb 感覺差好遠 所以想問同價位rb 有咩選擇 唔該ching

我驚換無耐就碟煞,觀察下先好,唔好咁快換住

一個二個冇D 吉士
標準答案: 加多小小 P5X

全車25k?

等我細粒膠好人D,送你一程
一睇就知,有工具一定易砌過高達

身高幾高先

SORRY LO

預全車25k

170cm

岩啦,比多少少,野牛果度有部CERVELO R3 DISC 26600 48 SIZE 岩170 CM

但唔知賣左未

通常買TT都係因為有RB ,要玩TTT OR ITT 先要買部TT,如果3鐵,可以考慮3鐵車,但唔熟TT同TRI 勿屌

Mark Cavendish 5"9踩size 49 venge
不過我諗唔係個個頂得順

睇到鳩都縮埋

仲要slam the stem

岩岩踩得到好辛苦. 原本剎車皮一直hi住對ling

之前有玩三鐵 plan梗玩iron man 所以想買部TT 依家部caad 10 都係攞嚟代步

你部車唔係整緊？

點解唔等cannondale slice disc？

你問下佢有無45size ,因為48對你黎講大,p3 應該無咩特別,屌得

轉左用bb30a, j左

其實係因為Mark Cavendish 身長腳短

頂，我係相反
身短腳長

3/5由腳組成

我都係身長腳短 部card 10 我踩52cm

700C最細唔係48咩? 再細行650C

今日行飛球 slice 6870di2 都係兩萬五

要整既整完. 手變唔理佢, 遲D直接升級算.

踏借左人地既黎用, BB直接換左陶瓷

佢都係ZIPP 145 SL 定唔知ZIPP SPRINT 120CM
加支傳統把,唔係CAAD 10 跟車支小彎把

你望下pina f8 ,42,44 都有

屌,緊係買slice 啦 , 44

認真好奇一問, 你地踩RB既avg spd 有幾多? 單獨踩.
可以講埋平路幾多上坡幾多

Peter Sagan操車法

15kmh

上坡單位數kmh

平路 30-34
上坡(1:10/1:10) 10-12

slope幾多先? 你平路呢?

關peter sagan 咩事 我只知佢係world champion

我還需進步

上斜真係好視乎幾斜
6% 以下 watt output可以彌補重量
6% 以上，pure power to weight ratio
個人經驗，個身體差1kg上6%嘅斜係差好遠

我而家比冬天前重咗2kg

我成人同人練車，一有坡就收皮

想問下各位巴絲會唔會搞車聚 上星期四晚十點鐘見到班係郵碼 膽粗粗跟佢地觀塘入油塘一段路仔都有四五十 仲記得有人踩s5 有人踩 argon 18 好正

踩山係進步最快嘅方法

五十

我踩四十五都跟唔到最前嗰幾個

omicron?

唔好講話單飛，跟風40我都做唔到

應該唔係佢地 佢地似車聚嗰啲 我仲記得有個踩fat bike 係觀塘海濱某個紅綠燈一起步就甩鏈

而家郵碼條路爛到pk,心諗,點踩丫

45km/h帶風

依家好似仲整埋路 有一段仔變左單程

嘩，我未踩過郵輪，但睇條片得來回單線，好撚危險咁....

想買個trainer黎玩zwift,本身自己有power meter,有咩non PM性價比推薦？（唔洗介紹tacx neo啦，我都知正既....）

有無葵青友可以一齊操下車
利申：新手

我都住葵青，但你點新法先 而家個撚個都叫自己新手

段片見到我自己

葵青撚留名

岩岩踩左差唔多兩個月，咁算唔算新手先

網紅

大師

平路段avg ~24kmh
平路單飛30~35(冇順逆風)
上山avg8~10(法藏寺至扎山亭一腳)

你地用乜casette上山？
我過去三年都係11-30
啱啱裝返28上去，我想滅甩granny gear

平路段avg ~12kmh
上山avg(優景要落車推)
90KG肥佬

理想11SP:50.34 11-32
現實10SP:53,39 12-27

部新車踩咗兩個月

用緊11-28
前餅用52-36

用緊11-23
上山慢到乜咁

高手

哈哈我都有你個12 27
我攞咗車第三日就換走咗

下下都個位數un上去

其實 52 36同 50 34係咪差好遠？
好想試下52x11嘅感覺
但係我驚我唔夠力上山

咁嘅gear都踩到山其實好勁

唔sure
以前個50-34係跟車低階野(sora散件)
依家52-36係6800
差好遠
但係同級就唔知

踩斜咋
走轉亞公角就爆計

真男人

太犀利

36x28 易唔易上山？

法藏寺1:5都坐住上

SWORK 有出52 32屎片

即係20% gradient

咦正喎
可以諗下

TT密腳casette

52 34 先真, 不過FD 個掛位會唔會好快死

不要再說了 已經想換翻11-28

依家唔換啦,計過條數,10SP野左收右收又貴又唔抵,
不如迫自己踩好過

11-23既存在簡直恥笑其他車手殘廢

玻璃腳

新手表示感到與各大神有距離

五百樓下有咩seat位推介 可以二手

我用緊呢個
對trainer冇要求，之前用Amazon買果d廢嘢

仲洗踩,我返康城踩住先,等佢整好哂再算

整好啦 係個比鬆左 收番實，波腳就花左姐

有冇洗埋鏈？

冇呀，要下次先。一整完佢都收工

買樽清潔劑用鏈油返去自己洗埋嘛

部車整得番冇咩野都算係咁 2日0p3 4次車

巴打啱啱上lock?

再唔洗遲早出事.. 黑到咁

係呀，有事d位太難過都唔甩照去就跌。
自己大洗部車有d咩需要買？ 普通既工具都有，特別d既冇

洗鏈水，兩條毛巾. 洗鏈器.

taobao幫到你

Zwift有個trainer support list,好似話唔support照計speed cad都玩到，但未玩過唔知有咩分別

個個都扮廢 明明最廢係我

我都冇特別去洗鏈 出4-5次車,
是但用廚房紙+WD40 劣走D黑油,再上鏈油

有無單車友同時係電單車友

偽新可恥

剛剛好踩車一個月

成班高手講祿撚 踩就凶狠

今日hea踩 20km 一陣4 50 咁衝

想收部二手小輪彎把玩下有冇巴絲有推介？
Budget$2000以下

4 50叫hea踩

貼Strava啦屌

通常講呢句嘅巴打踩得最兇狠

已經唔知咩叫新手啦
利申：真係新手

示弱大會

個個講就碌撚

平路時速10kmh

出黎踩轉
邊個快過25請野飲

驚你呀，用呢部戰車輕鬆低過25

disc

200蚊包郵

用10秒起車都唔知上唔上到25

會唔會10秒起車跟住散咗

應該唔會散. 鐵甲戰車黎. 參加比賽用黎撞9人地d靚車

操車操車

幾時
相認

想問踩rb唔裝尾反光板但有尾燈有無問題?

馬鞍山?

唔會俾人捉嘅
龜仔跑數發鳩癲都應該唔會

星期3南生圍好多單車友

馬鞍山無呢條路架喎

似將軍澳？

利申無去過將軍澳

龜仔會啊

仲會日頭捉叮叮

用d taobao有叮叮功能既頭燈有無問題? 定一定要舊叮叮鐵

tko

竟然
冇反光板但未俾龜仔捉過

TODAY 係吐公俾依架放星........

不嬲要齊頭尾燈，丁丁，反光板

roc 鋼管衫

巴打你應該見到神腳
佢揸P5x你星都冇得執

岩岩上完堂，見倒有兩位師兄踩車，由mk中電站左轉左入去油麻地方向，有冇人出黎認左佢

有一個係白色底，黑字occxxx果個牌子野。白車都要執星

咩叫放星. 唔識術語

車尾燈都見唔倒
好似係

有冇師兄可以一齊操車帶下小弟

我可以出黎俾巴打帶

俾eurobike放星咁屌

你見到車友尾燈越黎越遠
最後好似星星咁細細粒
好遙遠
追唔到呀
就謂之被放星

有冇人認投左佢
係唔怕認

而星都冇得執就真係車尾燈都見唔到

我同人團練成日俾人放星.

一上坡就星都無得執

上斜好難就人速度，特別係用刀，速度一跌就收皮，唔同你平路可以慢慢嚟

8%以上就別用刀啦
利申$300雞軨

唔知邊個,踩4x 扯到我想嘔

刀踩山先操倒野
申利 50mm鋁刀踩d小山仔玩下only

今晚個個係我後面加前面扯黎扯去

巴打住果頭？

條路好似好好踩咁

我係住將軍澳

本來踩開郵碼,而家 mola mola

可能我地見過

比d 風尾我食下

有冇兄弟係踩緊giant scr
我174係咪應該買S

xs

冇乜踩TKO
但周不時係吐公同沙田坳道出沒
BTW 4x

爸打踩咩車

冇錢，一刀走天涯，換膠又煩

Gt 碟煞 cx

因為我唔想走太遠,所以經常都康城郵碼,搞到唔識上斜
有機會say 個hi

求尾風

有機會見到hi下你

好

不過細佬我一早就去送豆腐，夜晚好撚少踩

想必身體一定好精壯

早上送豆腐既仲有一位師伯，年紀較大
上個夏天成日跟佢操
上次同佢踩左3xkm avg33-38
師伯氣都冇咩喘過

30 唔係好長姐,你話150就唔同

其實貪朝早冇人，空氣又好姐

要朝早起身操,要集 天時,地利,人和先可以出到車....

最緊要係醒到

習慣左就得
夏天呢個鐘數基本上見我唔倒

黎緊天氣開始變熱操沙田坳道要提早出發

really ?

174踩xs
條stem 都幾肯定要長過100mm
屈唔屈到咁落啊

咁應該咩SIZE好

唔知可唔可以約大家一齊岀嚟操 成日一個踩郵碼好悶

星期五青公 玩間

高手先踩碼頭

S
我170,踩FUJI M碼
對我黎講大咗少少

其實車架只要唔係太大或者細太多都可以調整
車架太細即係reach 要係stem 同bar 度彌補
如果stem 升到盡drop 都係太大就即係你柔軟度唔夠處理太細嘅車架
所以啲職業選手用太細嘅車架要用好長嘅stem
目的係令佢地可以屈低啲減低風阻
普通車友洗唔洗玩到咁就見仁見智

LM

其實你可以去單車鋪試吓size

giant d 車好大 xs 唔洗搞就咁踩ok

有名你叫巨人

Giant 太細架 isp唔鋸都好細架

搞清楚.
實際需要
你覺得需要
同單車舖比部車你既感覺
,係3回事

成日踩碼頭,等洗車啦!

是在下輸了，技不如人

視覺系 踩得慢唔緊要，出黎一定要高收視

騎帥不騎快

老老柒柒stem真係要起碼要有返130mm如果唔係影相真係唔靚仔

所以我唔夠膽幫我部車影相

踩靚車俾人放星件事就會變柒
你知出面班車友幾兇狠啦

其實只係冇錢買新車

我都好好奇，如果係改設定要進取D
究竟係加長支stem用返舊果支小彎把定係換支型仔破風把推前個reach好？
說好不提Why not both

買架有摩打既cheap 煲lily已經可以解決問題 一個掣就可以懲罰太狂妄既窮撚

why not⋯⋯

我覺得就一定破風把

integrated carbon handlebars

我就撐用長stem slam 咗佢

一定長stem 我而家110 諗住換120
題外話 破風把一定係enve其他狗也不屌

stem 由指上變指落再加長
風阻即刻細一截
如果柔軟度同core 應付到仲會令輸出大咗

同女女傾計踩米唔顯得柒

冇錢

冇乜分別 一樣咁食風

邊有女

反轉支stem 裝已經快咗2~3kmh

米妮老鼠

呢到有無路癡
次次出都要跟住個fd尾

郵碼咁危險

路癡揮手

好安全啦,康城仲危險
滑板,跑步閪,釣魚,jojo,乜都齊

咁多位巴打,除左鎮洋果間代理,
仲有邊間買單車好
打算買部GIANT SCR

我係

香港d路真係好難搞

閪極都唔會俾車撞死

黃大仙jj 最遠淨係識去到深井同郵碼

火炭YY

或者二手平入平出

我 次次大冷都唔識路

郵碼的士 小巴 大巴 電單車 臭飛樣樣齊

又上又落又十字燧通

巴打你住邊區

九龍

灣仔188附近係咪都好似有間giant

康城白車出入數基本上完勝，所以邊度危險，你車撞到人要揹飛，但d跑步真係唔睇就咁走出黎

我第一部rb tcr 2012 幫襯佢

未發現到有２手住

就黎又吹爆post

今次好快，九日就差唔多爆

唔會比人撞死 有睇新聞?

路癡推po

有無人用morgan blue, 香港買幾錢?

有冇人開新post

單車post依排推得好快

咁d 人駕駛意識差胸點同,咁你咁講,過馬路都會比人撞死啦
唔好過馬路好唔好?

morgan blue 我見野牛有賣,其他唔知,用緊果支鏈油

如果係買scr lock on 應該有賣 你可以去睇下

呢度多唔多新界西撚

荃灣計唔計

來相認

我都睇緊
有無巴打知Tacx定Elite好

有冇人要更新個戰車list

踩緊垃圾唔敢講出黎俾人笑

TB F8可唔可以上LIST

第4個POST

支那呢勞 F8

Chinarello F8

chinarello正呀

屯門 踏濕鳩大+小摺

傘兵車型啊

有冇人可以解答下點解換咗lock踏之後仲慢咗 用road pedals上hardtail...

Between, 如果有人喺青山公路見到條傻仔一支公踩Mountain，果個就係我

Mtb先係男人浪漫
激情得黎帶點安全，安全得黎又十分穩陣，一條賓周屌盡世界各地都得

係咪今日headwind 咋

我鑊鑊踩都食哂風嫁啦

但喺馬路好慢

Dahon P8
Tern joe d24

總覺得不划算

工作時硬玩時更硬 Giant Defy Advanced 2-HRD 2017

1001